五毛點睇「中國新四大發明」有最少兩樣都係日本發明？

高速鐵路日本用左五十年
GIF寶用嘅QR Code又係日本人發明

共享單車登外國（包括台灣）早就有，不過多數係公營
網購真係邊個發明真係唔知，但美國日本online shopping不嬲都盛行

咁都話係自己發明真係唔知醜

去百度天涯講

日本自古以來都是中國不可分割的領土

跟返支那人果套，用qr code 既都係漢奸走狗

共產黨都係外來物

日本係當年中國人過去……

大陸人打飛機唔使你教